## kafka

##### 消息队列(Message Queue)主要三个作用：

1. 解耦：生产者只需要将数据发送到 MQ，不需要关心谁去获取mes。
2. 异步：对于一些非必要的业务，比如发送短信，邮件等可以使用MQ。
3. 削峰：处理大量请求时，可以暂时性的将请求堆积在MQ中，消费者再去消费。

kafka核心功能：

- 发布和订阅数据流，类似于传统消息队列（RabbitMQ，RocketMQ）的功能
- 以容错的方式存储数据流的功能
- 实时处理数据流的功能

kafka基本概念：

- Topic 主题：消息的类别
- Producer 消息发送者
- Consumer 消息消费者
- Broker kafka集群中的每一台服务器

kafka的应用

1. 作为消息系统
2. 作为存储系统
3. 作为流处理器

